@manual{NBR14207,
	title={NBR 14207: Boxes de banheiro fabricados com vidros de segurança},
	author={{Associação Brasileira de Normas Técnicas}},
	shortauthor={{NBR 14207}},
	location={Rio de Janeiro},
	year={2009}
}
@manual{NBR11706,
	title={NBR 11706: Vidros na construção civil},
	author={{Associação Brasileira de Normas Técnicas}},
	shortauthor={{NBR 11706}},
	location={Rio de Janeiro},
	year={1992}
}
@manual{NBR13821,
	title={NBR 13821: Vidros de segurança temperados e laminados para construção civil --- Determinação das propriedades mecânicas e ópticas},
	author={{Associação Brasileira de Normas Técnicas}},
	shortauthor={{NBR 13821}},
	location={Rio de Janeiro},
	year={2009}
}
@manual{NBR14697,
	title={NBR 14697: Vidro laminado},
	author={{Associação Brasileira de Normas Técnicas}},
	shortauthor={{NBR 14697}},
	location={Rio de Janeiro},
	year={2001}
}
@manual{NBR14698,
	title={NBR 14698: Vidro temperado},
	author={{Associação Brasileira de Normas Técnicas}},
	shortauthor={{NBR 14698}},
	location={Rio de Janeiro},
	year={2001}
}
@manual{NBR7199,
	title={NBR 7199: Vidros na construção civil --- Projeto, execução e aplicações},
	author={{Associação Brasileira de Normas Técnicas}},
	shortauthor={{NBR 7199}},
	location={Rio de Janeiro},
	year={2016}
}
@manual{NBR16259,
	title={NBR 16259: Sistemas de envidraçamento de sacadas --- Requisitos e métodos de ensaio},
	author={{Associação Brasileira de Normas Técnicas}},
	shortauthor={{NBR 16259}},
	location={Rio de Janeiro},
	year={2014}
}
@manual{blindexfloat,
	title={O que é vidro float?},
	author={{Blindex}},
	location={Guarulhos},
	url={https://www.blindex.com.br/sobre-a-blindex/historia-do-vidro/o-que-e-vidro-float}
}
@manual{blindextemp,
	title={O que é vidro temperado Blindex?},
	author={{Blindex}},
	location={Guarulhos},
	url={https://www.blindex.com.br/sobre-a-blindex/historia-do-vidro/o-que-e-vidro-temperado-blindex}
}
@article{silva2019estudo,
  title={Estudo da Efici{\^e}ncia de Bloqueio da Radia{\c{c}}{\~a}o Ultravioleta pelos principais tipos de Vidros utilizados na Constru{\c{c}}{\~a}o Civil},
  author={SILVA, Kaisse Shelinne and BATISTA, Maria Lu{\'i}sa},
  year={2019},
  url={http://repositorio.aee.edu.br/bitstream/aee/8716/1/Kaisse%20Sheline%20e%20Maria%20Lu%C3%ADsa.pdf}
}
@manual{abividro,
	title={Manual técnico do vidro},
	author={{Abividro}},
	year={2019},
	url={https://abividro.org.br/wp-content/uploads/2019/01/Abividro_Manual_Tecnico-do-Vidro_Plano_Edificacoes.pdf}
}
@article{martins16,
  title={Viabilidade do uso de vidros insulados para o clima brasileiro},
  author={PINTO, Mônica Martins and WESTPHAL, Fernando Simon},
  journal={Encontro Nacional de Tecnologia do Ambiente Construído},
  volume={16},
  year={2016}
}

% https://abravidro.org.br/wp-content/uploads/2018/03/que-vidro-usar-tamojuntovidraceiro.pdf
